# Transcript of Pepper&Carrot Episode 24 [gd]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Tiotal|1|False|Eapasod 24: Craobh an Aonaidh

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Fuaim|5|False|DÒRN !|nowhitespace
Cìob|1|True|... ’s tusa ag iarraidh Craobh Aonaidh!
Cìob|4|False|’S e bana-bhuidsichean an dubh-choimeisg a th’ annainn ’s CHA DÈAN sinn a leithid rud.
Cìob|6|False|B’ fheàirrde thu d’ aire a chur air “Geasan millidh”!
Peabar|7|True|Milleadh ann an da-rìbibh?
Peabar|8|True|An ràith seo?
Peabar|9|False|Carson nach ionnsaichinn geasan cruthachaidh ’nan àite?
Cìob|10|False|Tha ath Chomhairle nan Trì Gealaichean gu bhith tighinn oirnn mar a tha na deuchainnean agad. Ionnsaich! Ionnsaich! IONNSAICH!!! AGUS SEACHAIN AM BUAIREADH A CHUIREAS DO BHEACHDAN AMAIDEACH ORT!!!
Cìob|2|False|Ann a sheo!!!
Cìob|3|True|CHAN FHAIGH!

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Fuaim|1|False|Cl ab !|nowhitespace
Peabar|5|True|Geamhradh gun Chraobh Aonaidh?!
Peabar|7|False|Saoil an cruthaichinn craobh leam fhìn le buidseachas?!
Peabar|8|True|Smaoinich! B’ urrainn dhomh fiù ’s feuchainn gun cuirinn buidseachas na Clann-fhlùrachd ’s na Dubh-choimeasgachd ri chèile!
Peabar|9|True|Craobh mhòr uaine le solas reultan ’s rianan-grèine bìodach oirre!
Peabar|10|False|Àgh! Bhiodh i foirfe!
Peabar|11|True|’S bhiodh i
Peabar|12|False|cruthachail!
Peabar|13|True|Ach chan eil dòigh san dèanainn an seòrsa seo dhe bhuidseachas ann a sheo...
Peabar|14|False|... mhothaicheadh na bana-ghoistidhean air sa bhad mura robh mi ri “Geasan millidh”.
Curran|3|False|gnogag
Fuaim|2|False|Ffff
Peabar|6|False|Chan fhulaing!
Peabar|4|False|Grrrrr...!!!

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Fuaim|3|False|Fuiss
Fuaim|17|False|SiiING
Sgrìobhte|22|False|Am Pàipear Mòr
Peabar|1|True|Ach...
Peabar|2|False|’Eil chuimhn’ a’m air...
Peabar|4|False|Sin e! Sa chaibideal “Geasan millidh”, tha Tìom a’ moladh gum feuchte riutha ann am meanbh-chruinne. Ach seall air a’ phailteas dhe rabhaidhean seo:
Peabar|16|False|Siuthadamaid ma-thà!
Carabhaidh|19|False|An e siud Peabar a’ cruthachadh meanbh-chruinne?
Fuaim|18|False|SIUUuuump! !|nowhitespace
Tìom|20|True|Glè mhath!
Sgrìobhte|8|False|“ NA DOIR dad air ais leat air adhbhar tèarainteachd.”
Sgrìobhte|6|False|“ NA CAITH do Rèatha uile gu lèir le cruthachadh a’ mheanbh-chruinne.”
Sgrìobhte|11|True|“ NA BI AN DÙIL air taic sam bith o thaobh a-muigh a’ mheanbh-chruinne...
Peabar|7|False|Gu dearbh.
Peabar|10|False|Seo dhut a-nise!
Peabar|9|False|Na can rium!
Peabar|5|False|Thà...
Sgrìobhte|12|False|...chan fhaic duine sam bith dè bhios tu ris ! ”
Tìom|21|False|Tha mi ’n dòchas gun do thuig i na rabhaidhean uile a sgrìobh mi sa chaibideal mu na “Geasan millidh”.
Peabar|15|True|Tha sin foirfe!
Peabar|13|True|Nach fhaic?
Peabar|14|True|Duine sam bith!?

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|True|Sgoinneil!
Peabar|2|True|Tha e mar shoitheach ’s chan eil ’na bhroinn ach a’ chuid dhen leabhar-lann a dh’fheumas mi. Agus tha e glan sgaraichte on fhìorachd againn fhèin.
Peabar|3|False|Seo bogsa-gainmhich foirfe a chùm deuchainn air geasan.
Peabar|4|False|Tòisichidh mi air an annas-làimhe agam ma-thà!
Fuaim|5|False|SiiING
Fuaim|6|False|PLUuuum! !|nowhitespace
Fuaim|8|False|Daoobh! !|nowhitespace
Fuaim|10|False|Chding! !|nowhitespace
Peabar|7|False|Hè. Iochd.
Peabar|9|False|Ceach!
Peabar|11|False|Seo i! Tha i rìomhach ach ro bheag...
Peabar|13|False|CUT, A CHURRAIN! NA BEAN RITHE!
Curran|12|False|?

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Fuaim|1|False|Pluuum! !|nowhitespace
Peabar|3|True|Cha chreid mi gun dèanadh e cron nan doirinn a’ chraobh seo leam às a’ mheanbh-chruinne.
Peabar|2|True|Seo dhut! Mheudaich mi i. Tha coltas foirfe oirre a-nis!
Peabar|5|True|Ceart ma-thà.
Peabar|6|True|Cuireamaid am meanbh-chruinne seo dhan fhìorachd againne ’s seallaidh sinn dhaibh dè cho cruthachail ’s a dh’fhaodas an Dubh-choimeasg a bhith!
Fuaim|8|False|DOooong! !|nowhitespace
Tìom|9|True|An-dà... Seo Peabar air a tilleadh.
Tìom|10|False|Meal do naidheachd, a Chìob. Tha dòighean an fhoghlaim agad torrach mu dheireadh thall.
Cìob|11|False|Mòran taing, a bhana-mhaighstir.
Peabar|7|False|Tha fiughair agam ri fiamhan an aodannan!
Sgrìobhte|12|False|Am Pàipear Mòr
Peabar|4|False|Chan e ach Craobh Aonaidh a th’ innte ’s eu-coltach ri “Geas millidh”.

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Fuaim|5|True|BRRrrr
Fuaim|6|True|BRRr
Fuaim|7|True|BRRrrr
Fuaim|8|True|BRRrrr
Fuaim|9|True|BRRrrr
Fuaim|10|False|BRrr
Curran|11|False|?
Curran|13|False|!!
Fuaim|14|True|BRRr
Fuaim|15|False|BRRrrrr
Curran|16|False|!!
Peabar|1|True|A CHURRAIN!
Peabar|2|True|Bidh mi air ais an ceann greiseig le Tìom, Cìob is Carabhaidh.
Peabar|3|False|Na bean ris a’ chraobh fhad ’s a bhios mi shìos, ceart gu leòr?
Peabar|4|False|Bidh mi air ais a dh’aithghearr!
Peabar|17|True|Ullaichibh dhan annas is iongantas! Chan fhaca sibh a leithid a-riamh.
Peabar|18|False|Leanaibh orm suas an staidhre ach am faic sibh i...
Fuaim|12|False|Chruuuf!!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Neach-aithris|6|False|- Deireadh na sgeòil -
Fuaim|1|False|Chruuuuf!!
Fuaim|4|False|BRAG! !!|nowhitespace
Fuaim|3|False|Fuuum! !!|nowhitespace
Peabar|2|False|?!!
Peabar|5|False|Feumaidh gun do rinn mi ath-sgrùdadh air na “Geasan millidh” ge b’ oil leam!

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Urram|2|False|12/2017 – www.peppercarrot.com – Obair-ealain ⁊ sgeulachd: David Revoy – Eadar-theangachadh: GunChleoc
Urram|3|False|Piseach air na còmhraidhean: Craig Maloney, CalimeroTeknik, Jookia.
Urram|5|False|Stèidhichte air saoghal Hereva a chaidh a chruthachadh le David Revoy le taic o Craig Maloney. Ceartachadh le Willem Sonke, Moini, Hali, CGand ’s Alex Gryson.
Urram|6|False|Bathar-bog: Krita 3.2.3, Inkscape 0.92.2 air Ubuntu 17.10
Urram|7|False|Ceadachas: Creative Commons Attribution 4.0
Urram|9|False|’S urrainn dhut dol ’nad phàtran Pepper&Carrot cuideachd air www.patreon.com/davidrevoy
Urram|8|False|Tha Pepper&Carrot saor is le tùs fosgailte air fad agus ’ga sponsaireadh le taic nan leughadairean. Mòran taing dhan 810 pàtran a thug taic dhan eapasod seo:
Urram|4|False|Ceartachadh/Beachdan Beta: Alex Gryson, Nicolas Artance, Ozdamark, Zveryok, Valvin ’s xHire.
Urram|1|False|Nollaig chridheil dhuibh!
